蘋論：「利刃」懸頭也不能嚇怕港人 - 盧峯

全文

蘋論：「利刃」懸頭也不能嚇怕港人 - 盧峯

北京既已鐵定心將國安法這「利刃」懸在700萬港人頭上以遂其全面控制的慾望，形同橡皮圖章的人大通過港版國安法已無懸念，香港從今天起開始步入自治喪失的年代。

董建華自相矛盾

北京當權者背信棄義當然可惡可恨，但更可憎可厭的是權貴富豪官員們那份助紂為虐、賣港求榮嘴臉。他們為了替國安法保駕護航真可說謊話、醜態盡露，教人觀之欲嘔。首惡要數腳痛下台的前特首董建華。在北京決定宣佈訂立港版國安法後，他很快跳出來護航解畫，強調國家安全如何重要，香港過去幾年是如何淪為外國損害中國利益及安全的工具；他又猛烈批評「逆權運動」破壞香港穩定繁榮，而推出國安法將有助穩定大局，可以令香港經濟更好更繁榮。他還明示暗示新國安法下支聯會繼續喊「結束一黨專政」口號肯定有問題。

早想整治支聯會及異見者的董建華當然希望國安法可以取締支聯會，令此等敢於揭露北京當權者暴行的組織在港消失。可按《中英聯合聲明》及《基本法》，高喊「結束一黨專政」等口號是市民的言論自由，而言論自由則是香港賴以成功的基礎。董建華想以國安法令香港滅聲卻又指法案可以令香港更繁榮安定，這樣自相矛盾的解說不但丟人現眼，更。。。。。。。。。

表忠得同樣難看的還有前金管局總裁任志剛。自從成為林鄭班子一員後，這位前財金官員已一再為了逢迎上意而胡言亂語，例如17年在某經濟論壇大力推崇中國的社會主義市場經濟成就非凡，。。。。。。。。。。

近幾天大部份分析員、外國商會、國際投資者對新國安法憂心忡忡，認為惡法將一舉摧毀香港的獨特制度優勢，令香港難以維持金融中心地位。任志剛力排眾議，公開表示國安法可以扭轉過去大半年的社會不穩定，令國際金融活動可無憂地在香港運行，從而鞏固金融中心的地位。然而，任志剛完全是在睜眼說謊。穩定當然有助金融或經濟發展，。。。。。。。。。。

權貴出賣香港自治

港版國安法不管如何粉飾遮掩都顯然是把內地法律概念、制度引入香港，把內地任意拘捕起訴的做法施加在700萬港人及數十萬在港居住的外國公民身上。此外，新法例可能賦權執法部門凍結個人或企業資產，原來自由流動的資金將受到限制。再加上顛覆國家政權罪名隨時是以言入罪，未來還可能像內地般設立網絡監察制度，動輒封賬號或清除敏感字句。換言之，香港的法治、言論自由、人身安全、資金流動自由將在國安法下土崩瓦解，倚靠這些。。。。。。。。。。。。？

不能不提的還有那些排隊表態支持國安法的官員、富豪、大企業高層、社團代表。他們過去幾十年一直是香港獨特體制受益人，得到巨大發展機會，累積大量財富。偏偏他們為了向北京表忠，為了分沾北京手指間漏出的權力、財富，不惜同流合污支持國安法，損折香港的高度自治及自由，把700萬人逼進長期惶恐與不安。末代港督彭定康曾說，他擔心某些港人一點一滴的把香港的自治葬送。卻原來他。。。。。。。。。。。

在北京與香港權貴聯手下，從今天起香港面對的壓力、威脅將越來越大，言論活動空間將被收窄，社會上會冒出有更多顛倒是非黑白的言與行，然而，香港是我們的家，是好幾代人胼手胝足打做的自由空間；我們永不會放棄這個家，永不會如權貴們般自閹；我們將繼續抗爭，堅持捍衞香港。。。。。。。。。。。。

盧峯
周一至周六刊出

香港人 不退縮！不畏懼！不妥協！

Push

香港人愈擔心愈絕望愈要同全世界講
英國想知香港人及海外港人的民意以作下一步作動
衛報要人!!! 衛報要人!!!

[特急] 英國衛報收集港人對香港示威的意見 要相又要片 請認真填寫

大家可唔可以幫手COPY AND PASTE 去你的WHATSAPP GP TG ??
想SHARE俾無上開連登既朋友

麻煩曬各位手足

攬炒要有覺悟